「我是台灣中國人」 星雲法師：哪個台人祖先不是中國人？

「我是台灣中國人」 星雲法師：哪個台人祖先不是中國人？

2018年12月13日 11:08

政治中心／綜合報導

知名麵包師傅吳寶春日前在上海市成立分店，卻遭大陸網友抵制，因此在臉書上發表「兩岸一家親，支持九二共識」、「我是中國台灣人」等言論，再次點燃戰火。佛光山開山宗長星雲法師11日投書媒體，以「我是台灣中國人」為標題，寫下「台灣人的祖先，哪一個不是中國人呢？」

星雲法師在《中國時報》上提到，自己在1927年出生於中國江蘇江都縣，由於父親在南京大屠殺中失蹤，找不到父親下落，只好在南京棲霞山出家。自己在揚州住了12年，南京和鎮江住了12年，台灣住了68年，今年已經高齡92歲，卻仍被認為是「外省人」，不禁為社會是非善惡、社會公理標準感到遺憾。

星雲法師說，自己周遊世界弘法如美國、澳洲等，短暫居住過的城市都給他十多個「榮譽市民」認可，一直到這幾年，才在住過數十年的宜蘭市公所中拿到「榮譽市民」。在台灣都超過一甲子了，甚至連馬英九、陳水扁，這些比他還晚到台灣的人，都可以當上總統了，自己卻連當個台灣人都不行，只好自稱是「台灣中國人」。

星雲法師表示，在政治選舉的操弄下「去中國化」，對中華文化、國族意識、家族源流的漠視與遺忘令人憂心，這讓許多人背棄自己的傳統、忘了自己的根源。所謂「木有本，水有源」，「台灣人的祖先，哪一個不是中國人呢？」自己一生愛中國、愛台灣、愛中華文化，也居住了60多年，難道「我不算台灣人嗎？台灣會這麼狹隘嗎？難道大家的祖先，不是渡海來台的中國人嗎？」

北方炎黃子孫始終於"天然統"

那個中國人祖先不是蒙古人？

哪個地球人祖先不是非洲人？

那個中國人祖先不是非洲人？

不用分那麼細

咩叫中國人？
閩粤人不是百越族人非中原支那人

咁係不如自稱台灣非洲人啦, 哪個台人祖先不是非洲人?

唔洗爭，大家都係恐龍

堆原住民祖先就已經唔係強國人喇傻鳩法師

那個中國人祖先不是猿人

有，原住民

爭乜野呀，全部都係外星人黎

美國大不列顛國人
美國尼日利亞國人

台灣原住民係東南亞分支喎

台灣真係同中原關係不大喎其實。

哪個生命體祖先不是單細胞生物

又有考究話東南亞反而係台灣原住民分支，佢地先係南島語系既祖先。分分鐘中過中原文明。航海技術一早以經超勁。

堆對白似曾相識

排灣、阿美、泰雅及一眾高山族人：
台灣原住民、福爾摩沙族群係南島語族

咁撚鐘意支那點解唔死返過去？

咪又係六道輪迴碌左出黎

睇過research講而家紐西蘭啲毛利人同阿美族人有血緣關係

跟閩越百越族係近親
跟中原炎黃子孫係遠鄰

同波尼西亞人嘛，大家都係航海民族。